上載的士客哺乳相 48歲(的士司機) 涉「不誠實取用電腦」被捕

上載的士客哺乳相 48歲的士司機涉「不誠實取用電腦」被捕 (18:39)

一名自稱的士司機的網民，周六在社交網站貼出女乘客在的士車廂餵哺母乳的照片，全無打格處理，更留言「咁都得？」照片在網上流傳，惹來大批網民譴責。據了解，警方今日拘捕該名48歲鄒姓的士司機，涉嫌有犯罪或不誠實意圖而取用電腦。案件由警方網絡安全及科技罪案調查科調查，稍後將疑犯押返家中調查。

事發上周六，一名自稱的士司機姓鄒網民，清晨5時許將一張「的士車廂餵哺母乳」照片，上傳到「的士司機資訊網Taxi」facebook群組。照片中可見，的士車廂內坐在後座的一名婦人，把衣領拉低，露出半邊乳房讓嬰兒哺母乳，上載者留言「咁都得？」照片傳出後，大批網民紛紛斥責司機的行為「下流、無恥」，是業界害群之馬，「將的士司機形象推落谷底」；有網民反問「如果係你老婆你會點？」該照片其後被刪除，但網民已截圖及轉發至其他群組廣泛流傳，有人更將上載者「起底」。食衛局長高永文及私隱專員公署等亦先後表態關注事件。

大律師陸偉雄早前接受本報查詢時表示，的士裝置攝錄機拍攝車內情況未必犯法，要視乎司機意圖，若是為防止罪案，出發點正當，不一定違法；若目的是拍攝乘客私人部位、男女激吻等場面，則可能觸犯「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」罪。陸又指，事件中照片拍攝到女性乳房私隱部分，涉及不雅，行為類似拍裙底，可構成「有違公德」及「公眾地方行為不檢」罪。

笑死 廢中咁鐘意玩電話 有冇放埋上wechat呀